# Тестовое задание для Zodiac

Тестовое задание

1. Разработать приложение на Java 7 для приема текстовых сообщений по TCP - сервер. Приложение должно быть консольным, единственное взаимодействие с пользователем - получение команды на завершение работы Ctrl+C. 
Параметры работы читаются приложением при старте из конфигурационного файла. В качестве параметров работы служат следующие переменные:
TCP порт, на котором сервер будет принимать входящие сообщения
IP адрес на котором будет работать сервер 
Время задержки ответа сервера
Получаемые сообщения должны выводиться в лог-файл и в консоль. Желательно воспользоваться каким-нибудь известным фреймворком для логгирования.
На каждое принятое сообщение сервер должен отвечать строкой “ОК\n” с задержкой, величина которой указана в конифгурационном файле.
В сервере должен быть счетчик принятых сообщений, значение которого будет выводиться в лог и консоль по окончании работы приложения.

2. Разработать приложение на Java 7 для автоматической отправки текстовых сообщений по TCP - клиент. Приложение также как и сервер должно быть консольным и реагировать только на Ctrl+C
Задача клиента, посылать на сервер текстовые сообщения. При этом, отправка сообщений должна выполняться из нескольких потоков. Сообщение должно генерироваться перед каждой отправкой как случайный набор символов заданной длины.
Адрес/порт сервера, число отправляющих потоков, интервал между отправкой сообщений в каждом потоке  и длина сообщений должны задаваться в конфигурационном файле клиента.
В клиенте должен быть счетчик отправленных сообщений, значение которого будет выводиться по окончании работы приложения.

Итогом разработки должен быть zip архив, содержащий всё необходимое для работы клиента и сервера. В него должны входить все используемые библиотеки, примеры конфигурационных файлов и cmd/sh скрипты для запуска клиента и сервера как в Windows так и в Linux средах.
Предпочтительно использование Apache Maven для сборки проектов.

## Настройка 

Для настройки клиента и сервера отредактируйте файлы `server.properties` и
`client.properties` в директориях `server` и `client` соответственно.

## Запуск

Запуск сервера и клиента:

### Linux

``` shell
./scripts/linux/server.sh
./scripts/linux/client.sh
```

### Windows

В папке `scripts\windows` запустите 2 bat-файла:

``` shell
server.bat
client.bat
```

## Логи

Лог-файлы можно найти в директориях `client` и `server`.
